# Перетаскивание поинта на новое место в списке
Чтобы перетащить поинт на новое место в списке, надо зажать его кликом и тащить. Поинт при зажатии выделяется.

Тащим то, что видим — поинт на серой полосе-бекграунде того же размера, с тем же текстом и всеми признаками, которые будут у поинта в будущем.

Как только начинаем тащить поинт, у серой полосы-бекграунда появляется тень, а курсор меняем на сжатую ладонь, drag hand.

Поинт можем тащить по списку вверх или вниз:

1. Вверх — ближайший поинт сдвигаетс вниз и освобождает место поинту, который тащим.  
2. Вниз — ближайший поинт сдвигается вверх и освобождает место поинту, который тащим. 

[Поясняющее видео](https://drive.google.com/file/d/1NMRhdmFlUluXGrqVqDDMvvZMpbu2Zr70/view?usp=sharing).

Поинты сдвигаются быстро, duration анимации = 100ms.

Место, куда поинт может дропнуться, указываем серой полосой. На экране не может не быть места, куда может дропнуться поинт, если только поинт не утащили за границу блока со списком.

Как только отпускаем, дропаем поинт, поинт становится на новое место, а тень у серой полосы-бекграунда пропадает. Только что дропнутый поинт остается выбранным.

Если утащить поинт за границы блока со списком = курсор вышел за границы блока, то перетаскиваемый поинт под курсором показываем, но поинты не раздвигаем, а при дропе мимо блока просто, без анимации и паузы убираем поинт из под курсора и через 100ms возвращаем его на место, откуда начали тащить. Поинт, который вернули на место, остается выбранным. 

Если выделить Ctrl-ом несколько поинтов рядом и тащить, то правила для выполнения все те же, что и для одного поинта.

Если выделить Ctrl-ом несколько поинтов, которые не находятся рядом, и тащить, то поинты слипаются в список один за другим и дальше работают правила, описанные в пункте выше. Если дропнуть слипшиеся поинты мимо блока со списком, то каждый возвращается на свое прежнее место.   